宜家咁多人自殺 學校中文科應否教寫遺書

有得諗

作文題目：中學生應否自殺？

笑左

格式如何？

以下是來自高登故 - 是咁的，我的職業是幫想自殺既人寫遺書，入面一個墮胎既援交妹遺書作為倒子

-
bb，你還好嗎？那天我看到你瑟縮在鐵盤上，有覺得冷嗎？對不起，也許你會覺得我偽善，但也請你原諒媽媽，在看到你被抽出來的瞬間，才心痛後悔。

知道嗎？媽媽曾經跟你爸爸說過，要是哪天有了孩子，能一家三口到迪士尼玩一次，就好了。媽媽最喜歡小熊維尼，我相信抱著你在蜜糖罐搖啊搖，你也會開心地笑。然後爸爸告訴你，小熊維尼其實是女孩子，還要說黃色笑話，我就掩你耳朵，一家三口鬧著玩。3，2，1的，就把我們打鬧的樣子拍下來。你有看到嗎？我和爸爸的照片，那是我跟他拍拖時的照片，很甜蜜吧？

我們還要玩旋轉木馬，拍下你的洋相。你長大時回看自己的樣子，一定很難為情。但一定會覺得，有這麼一日，很開心吧？對了，你還會在小小世界學著那些小玩偶哼歌，雖然五音不全，但媽媽會記一輩子的。

媽媽知道你在天堂，會有小天使照顧你，天父也會愛你。但你在那邊，終究還是個孤兒，所以我想來陪你。也許我真的太厚顏無恥，明明是我殺你的，卻妄想死後能陪你。對不起，請你原諒媽媽。就算我踏不進天堂半步，只要讓我在門外看你就好。要是媽媽下地獄，那更好，殺你的人得到應得的懲罰了。所以，要原諒媽媽喔。

要是媽媽沒法陪你，你就拿著全年證跟朋友去玩吧。如果神可憐我，讓我再見你一面的話，你能原諒媽媽，我們一起到迪士尼去玩嗎？

我向來都不相信神，但這一刻，我由衷的希望有神，有主，有天父。那麼，就算媽媽下地獄，也有主陪著你，你就不會寂寞了。

對不起，媽媽自私。

對不起，媽媽虛偽。

對不起，bb，請你原諒媽媽。

仆街笑左

我仲要係中文科既人

應該無格式限制 都諗住死了 表達到自己絕望既感覺就足夠

FF考試題目:
杏壇中學的一心因學業壓力太大，決定於明天晚上於香港國際金融中心(Ifc)天台跳樓，以了結乏味的生命。請你替他寫一封遺書，內容需包括他輕生的原因，以及對家人和朋友的最後祝福。全文不得少於800字。

最後祝福

想死都咁麻煩

有效阻止年青人自殺
自殺果陣一諗到要寫遺書 自殺？不了

我覺得咁先似中文綜合

800字咁少
起碼寫8000字控訴對社會既不滿

有錄音係講佢點絶望

資料1
殯儀館提供服務一覧
包括唔同宗教儀式，火化土葬撒骨灰地點形式之類

資料2
現今社會問題及有關青少年輕生的報導一則

資料3
一心的日記，提及她和家人朋友的事，從中協助考生諗下對家人朋友祝個part

聆聽資料
通常就係佢d同學講一心最近有咩唔開心想自殺，想幫佢寫遺書但唔認寫，之後就有個老師走出黎講遺書要有d咩內容同格式

Lm等一百霉抄

我這樣討厭，他完美如此。能共你好好地相處

高汁

允行：一心，我想自殺呀！
一心：點解呀？你屋企人知唔知？
允行：我唔知點同屋企人講呀。
陳老師：一心，允行，傾咩咁開心呀？
一心：允行佢想自殺但唔知點用屋企人講。
陳老師：你可以寫封遺書比佢既。
允行：陳老師，遺書格式係點架？
陳老師：你可以用書信格式寫，記得交代你點解想自殺既兩個主要原因，我仲建議你可以寫父母點處理你既身後事既。

有咩閱讀材料用

文體：實用文

屌

認真
寫遺書有咩要交代?
洗唔洗上款? 對象多過一個人要點寫?
係咪要寫日期先有法律效力?

Ching hoball

發覺d中學生都唔寫遺書
老豆老母養大你 一句野都無交低就走左去

中學生應否猛鬼

允行：一心，我想自殺呀！
一心：點解呀？你屋企人知唔知？
允行：我唔知點同屋企人講呀。
陳老師：一心，允行，傾咩咁開心呀？
一心：允行佢想自殺但唔知點用屋企人講。
陳老師：你可以寫封遺書比佢既。
允行：陳老師，遺書格式係點架？
陳老師：你可以用書信格式寫，記得交代你點解想自殺既兩個主要原因，你仲可以可以建議父母點處理你既身後事既。

允行：老師，身後事可以點樣建議啊？

老師：身後事可從對個人和家庭的好處兩個方面提出具體建議。

老師：仲有啊，由於遺書嘅對象係父母，記得要用上行書信嘅格式。同埋留意措辭語氣要對長輩表示尊敬，行書態度不卑不亢， 切勿用命令式既語氣。 寫完聽日交比我批閱後先可以去自殺呀

一心、允行：好呀（笑）

唔該尊重下自己，用英文寫好D。

中文綜合

說話可以討論返用乜方法自殺先對家人好過d

做完700字遺書功課之後
死果陣可以慳返幾滴墨水
一舉兩得

以下哪三種自殺方法對香港造成較少損失

跳樓 在家服毒自殺 缺氧

Learning English through epitaphs?

ok

you are chris wong
rencently, one of your friend jack has asked you to write the suicide note for him.You are discussing this issue with you teacher Miss Green.

Secretary of Student Union - Pat Chan 呢

缺氧？
死前寫埋器官捐贈
不過要寫明唔比腥港人

補習社又有多一條財路

輕輕的我走了， 正如我輕輕的來；
我輕輕的招手， 作別西天的雲彩。
那河畔的金柳是夕陽中的新娘；
波光裡的艷影， 在我的心頭蕩漾。

別了,仆街的香港

~ 完 ~

唔係佢地嘅，係呢個社會嘅錯

連遺書都要整合拓展
即時唔想死

今日又有人跳樓